有冇人好撚憎放工仲收到公司msg

屌你老味，成撚日放咗工都會收到公司email or老細wts
佢地係咪唔撚知咩放工，成日玩玩下手機見到老細sd嘢黎都勁撚炆
我通常9hea佢，第二日返工先處理

大家會點做，有冇人試過屌柒公司

點解要覆

我垃圾
試過冇覆，佢夠膽死sd多封email問我野
屌好心有咩就聽日返工先問

第二日先應機

想知外國同亞洲常唔常見
定香港先咁撚on9

咪直講收工唔覆

當睇唔到 話撚知佢

公司啲鬼佬放大假就quit晒啲group

放工熄機是常識吧

出部機返工用

有d工，直程放工都會打比你
真係唔知點頂

呢啲先係生活吖

幾好窩！但香港人退gp通常因為唔做！

覆佢ok

之前份工個老細乜都鐘意WhatsApp, 答完野都仲要問多你幾次double confirm.. 收工放大假都要你覆。

之後quit左即刻出多個電話number淨係返工用，收工放假就轉靜音乜都唔理

Mute左佢第日搭車番工時先hea覆d emoji

我係寧願比人屌我做乜唔覆，都唔會放工覆公事
好撚硬頸

我熄咗outlook notification 但都係會見到個數字上升

已讀不回

不讀不回 我一放工就瞓左覺

Same..
平日收咗工仲send嘢過嚟
Ok 我當你啱啱忙緊
照應酬你 不過都會第日先處理

星期六、日仲send嘢嗰啲正一死仆街
好哋哋假期 你理得我打機、行街、睇戲、食飯
一收到呢啲message即時無晒mood
你無生活啫 其他人有㗎
我擺明唔會即時處理㗎啦 其實等到星期一先講係咪好難

睇人工包唔包
收你兩三萬人工就睬你有味
5皮野以上會應
10皮野通宵秒回

hea覆noted, 一係就拖到有mood先覆
積極覆佢 佢會以為你無所謂

有得唔覆盡量唔覆
但有時冇得唔覆, 有D閪野唔覆就入你數, 好撚on9

放工放假例牌唔覆
邊個鬧就爆邊個

唔係working hour照打電話whastsapp send email要求呢樣要求果樣嘅冚家產老細
全撚部死全家

真

香港多數都係
要你放假知道發生咩事 咩進度
多數就覆 收到
最煩應該係有嘢要夾時要keep住傾
明明放假想做自己嘢

我會特登整個返工電話 同埋返工嘅電話號碼
收工嗰陣就會擺埋部返工手機起公司個locker
有啲乜嘢事第日返工先睇返 成日收咗工仲會睇到返工嗰啲message好影響心情

畢業第一份工就買左部爛鬼二手電話做公司機
老細問親要contact就比果個佢
長期靜音包搵唔到

你地做咩位先？做中高層冇得收工就完全當睇唔到

上面位巴打講
5皮以上覆呢啲就啱啦

兩三萬果啲收工就食飯瞓覺啦

唔覆，唔睇，電話唔接
過幾個鐘再睇下會唔會死人

Email係唔預你即時睇
我諗好哂打好哂封嘢 唔通較時間聽朝先send?

Whatsapp就話啫

所以有啲人永遠都係得2-3萬人工

試過放咗工同啲frd落club鬆下，凌晨個陣老細打黎話想討論下公司上嘅嘢

你老尾我梗係唔撚聽有咩等我返工再講啦

睇完post會出多個number返工用

所以出多個電話NO.係好事
太空卡FOR工作用
放工關機

試過食晚飯時間打黎...
一早7點又試過....
唔聽電話就搵其他人whatsapp我

原來佢話喺屋企用唔到outlook book 房
我又唔係IT

睇下你咩工啦，如果萬幾兩萬蚊收工都要覆就食屎啦

會有人好鐘意咩唔通

扮睇唔到

2部電話
一放工就放部電話係office台頭充電
一打俾我就office響
連google drive 都lock左係個部電話

Send msg就係為左唔使即刻覆，而你又可以提早知件事，冇人叫你即做/即覆

咁大個人唔係咁小事都處理唔到呀

日日都係咁去到凌晨三四點都仲會收到
見你唔應仲要tag埋你

心情好就用SCREEN QUICK NOTE睇吓急唔急事，急先覆，唔急就明天九點後先處理

心情唔好就連個GROUP+私人都MUTE晒佢

想我放工覆msg就加人工

不讀不回

咪就係同佢講我部機唔撚係smart phone添呀

法國直頭係犯法

睇咩位置

你有間公司有股份，咁梗係要聽

打工係賣時間比老細

除非你當自己係奴隸

返工私人用唔同電話，放工即刻熄左返工電話

經常凌晨 1-2點收到老細訊息
依家仲要人地放無薪假係屋企on call佢
琴日打咗6個電話黎

係咁㗎
其實我non office hour send左同公事有關嘅whatsapp比人我都唔預佢即時覆，純粹係咁啱諗起d野/驚office hour唔得閒做所以send 定先
不過我會打多句可以office hour先覆我

日鳩日架喇
成鳩日星期六日有d on9 vip remote唔到要人返公司fix, 個撚個都vip

it狗

一概唔理

我通常收到客或老闆啲訊息，除非重要到唔搞即刻仆街死嗰隻，否則唔撚理，或者直接講有嘢忙聽日先搞，通常咁講人哋唔會再出聲。

+1 所以工作同私人電話要分開，工作個部一收工就熄機

人地法國人係最識享受到生活嘅民族

咩下咩位置同咩情況啦. 搵你如果係有d野咩做完既. 又唔好好交低比其他人跟進. 唔diu 你都算好la.

如果放左工比新野你. 我覺得聽日早上跟仲好

我多數都只會覆WhatsApp
通常都係啲真趕同簡單嘢
email九成九唔會覆
除左有人撩交嗌

我有同事放假放工星期日都會秒回
Cls 最憎人做壞規矩

啲大佬好鍾意msg完即刻打比你問你睇唔睇到

無論搵你做乜 ，msg電話一律唔好聽
等到第日返工時間先應係基本
有d老細仲會on9到特登打黎叫人係個group回覆
叫人唔好熄藍剔 上線時間

我要去到physical 會死嗰隻先理

之前份一皮幾工
嗰老細去美國做野 要人夜晚standby覆佢
跟手平時係香港又成日凌晨sd 訊息黎
做到燥

就係自己o係頭兩層
樓上o個個o係十萬o個層
佢收到樓上 whatsapp 要通宵覆但又唔知 d 野實際係點，於是就黎搞你
然後你睬佢有味，佢就嬲撚到仆街

我又真係會set時間send email俾人

咁你係咩post

support 唔係it

低級admin

睇得多就慣
有時去旅行都會手多開email app 黎睇

你係第二層既，咪起身先覆同跟進件事。
你係第一層既，緊係睬佢有味啦，第二層果個應該要知d實際野點做啦，就算覆都係幾句講完啦。

一年一兩次都話幫手啃左佢，如果一個月幾次發生呢d工作時間以外死人lum樓要即覆，一係就請個返shift，一係就個運作本身好有問題。比係我就搵定下份工。

當然我只係講緊普遍情況，唔同行業唔同情況，同埋如果入行/入公司前已經知係咁，咁就冇得怨。

依家啲仆街公司同管理層，借著科技既方便，去剝削，揸壓，要你全天候返工，我做零售，疫情下返三日放三日，公司同太監經理話唔好以為放假係放假，公司放多咗比你係要wfh，話做零售係7/24，要我哋放假帶電腦返屋企call 客，做report。被前正常日子，有同事放大假去咗日本，佢要人喺日本即刻做好份report 交比佢，我哋做sales咋，唔係奴隸呀。

就係收十萬o個個 expect 個收五萬既用收十萬既態度去做收十萬應份做既野

0負皮

同老細關係好嘅就覺得OK冇問題，答完佢問題，第二日返去再處理。
仆街老細嘅第二日返工時間再覆

咁係佢on9啦，除非要供樓/仔細老婆嫩比佢揸春袋，唔係就搵定工轉。凌晨覆公事根本係用生命力硬接，唔收返高人工早d退休真係唔抵。

星期一至五唔過份問一兩句都算啦

星期六，日 朝早9,10點就被炸機，真心燥到一個點

仲要被ah姐暗串話有啲人星期六，日乜都唔理唔覆email

真心黑人問號

上手同事整到天一半地一半就走撚左去收工
又唔講低做左D乜
接手果個真係頭都大

所以有D保留，我都會聽call既
因為跟唔到聽朝都係自己再跟
聽左=人地跟完唔洗自己做
唔聽=明天請早再做
聽到咪聽

覺 放假仲要打黎

憎撚到癲左 班死老野成日share fake news 琴晚忍唔撚住屌 話fc左先好share 咪撚放流料

有 試過屌尻佢 跟住第二日比人炒左

試過用緊手機打機
呀頭打尼搞到我斷左果場
我冇睇到電話number屌尻個呀頭
佢嚇親

冇人叫你聽

有冇人唔憎？

如果有立法會議員推動呢條法，我第一個投佢

外國係會有 但老細劈頭第一句多數係客氣上SAY SORRY先
唔會有老奉既心態

人工未滿足到你
你先有咁想法
當你年薪過百
你思想會改變

唔應咪炒你屌鳩你囉
日後公司生活唔會順利

唔開多個no. for 返工嘅人係咩心態？

以前會應機 奴性重
依家 如果唔係咩急事 我會拖到翻工時間先應機

買部電話翻工用，放工名正言順閂咗佢

我會凌晨打返比老細答返佢

星期日一早打嚟問d on9野
我唔聽 照打7-8次嚟

不嬲人工越少 越大workload 㗎啦

唔覆之後有說話聽呢話我不如掉咗個電話佢喎屌你老母即刻燥撚到仆街 老撚鳳咩而家

唔好話假日whatsapp定email
有時平日搭緊車返緊公司老細打黎都唔撚聽啦
有咩咪等多幾個字返到黎先講

公司勁多垃圾group , 不過我不嬲全mute

如果係urgent 就無所謂，最切係啲老細double standard
佢whatsapp 下屬，人哋一定要秒覆，否則佢會公開鬧人
但如果下屬收工/weekend whatsapp 佢，佢又會話下屬唔應該收工後煩佢

外國放工d老細都落哂bar啦
邊有奴性咁重

最慘唔係send公司嘢，而係send埋啲親中新聞cls

睇咩腦細，好人既味比下面，平時咩都唔理既，放左工你重理黎做咩呢？

同意

好煩 最弊唔係個個知你放假
放假都照wtsapp 你

我唔會應機

唔知有幾多人係到屌得大大力
轉個頭咪又係覆

自己做爛市做壞規距怪得邊個

所以wtsapp熄左藍tick同lastseen.
廢事成日睇完又唔想覆 成日一大堆問題

痴撚線老細星期六日都要成team人睇住公司個Facebook Fan Page，有任何留言同msg都要一日內處理好，on99

最憎whatsapp group 一有新message就置頂

yes! i do the same

香港奴性重

以前公司同美國佬有來往, 佢地放工後同假期唔會覆你, 你有事求救佢會叫你上司揾佢上司自己拆掂佢

相反, 我放工同假期都唔會覆, 但我只會做啲準備, 一返工個下開電腦覆哂佢, 時區唔同, 佢返緊工你放工/假,
覆人email 一都on9, 自己時間都冇哂

草稿先, 開工先send

睇你咩年紀搵幾多錢啦，25歳月入5萬咪覆囉

係啲刷鞋狗同事懶有責任心咁24小時on call 做撚壞曬規矩

通常直接mute
第二朝先覆佢

出黎做野 第一件事，2部電話，2個number

無乜所謂
因為我一定唔會理